[cityu]ocamp同hall攻略

Hello咁多位FM，聽日至大後日就係註冊嘅日子啦。
係註冊後，你地會比人帶到去行木人巷，個度就係你地報ocamp同行hall tour嘅地方。我諗大家應該都會想係開學就識到班fd／玩到個開心嘅ocamp，下面係我以讀左幾年書個經驗總結返黎嘅經驗：

Ocamp分析

1）大o（for 所有人）
Good：
－全間學校嘅學生都玩得
－一定係最多人玩嘅ocamp，所以好玩程度有保證
－house嘅battle氣氛好重，其他ocamp因為人無咁多嘅關係未必做到呢點

Bad:
－大o咩人都收，dormmate質素參差

評價：
d人話大o好chur，要dem beat 幾個鐘blah blah blah係假架。事關呢幾年成個city嘅風氣都弱左，而家d人無玩得咁chur架啦。上年dem beat都無一個鐘啦，所以唔好怕chur，city無個camp係chur

2）中o（for college）
Good:
－多人
－其實都幾好玩，我接觸過人院同商院，都覺得組爸媽係ok fit同以前玩落都覺得好玩。科工就年年都比人屌，呢個就無咩接觸，科工朋友就睇下行木人巷個時感覺如何再決定報唔報啦。

Bad:
－想識projectmate／classmate未必有用。而家大部分college已經係year1分左major，再係堂上見返係中o一齊玩嘅人睇彩數。

3）細o（for department）
Good:
－比較容易識到projectmate／classmate，因為玩得呢個ocamp嘅人都係同你同department

Bad：
－好多asso學生。唔知點解細o特別多asso嘅人。如果你係asso嘅話，咁你應該好易搵到同你一齊上堂嘅人。如果你係degree而又咁不幸入左個多asso嘅dorm，咁你地以後一齊上堂嘅機會近乎零。
－好玩程度無保證。細o人少所以個氣氛好靠搞手去營造，所以好玩程度好睇支莊個年發揮。

4）AC soc（興趣學會）
宗教學會／運動學會：
睇自己興趣，行木人巷岩feel就報

天文：
sell warm，我當年玩嘅時候都遇到班好好嘅組爸媽。但呢d睇彩數。今年臨委個班睇落唔多好，不太建議。

Insoc：
自稱全城最平，點解？因為佢地會係咪都拉人入黎玩，然後就只係留d靚仔靚女入黎玩，佢地收多左嘅錢係唔會退比你。所以自問個樣唔係靚仔但又比佢地係咁r嘅話就最好唔好報，因為身邊都有一定數量嘅fd中左伏。

水會：
無camp，得onight／oday／船p。以前係幾好玩，呢幾年都係臨委，質素唔敢講。

扶輪青年／社團：sell warm，中意義工活動可以join下

旅會：主打一個露營一個宿營，中意去行下山／野外活動嘅可以玩下

gym soc：新soc，聽講幾好玩，好有潛質做4大soc

film soc：做會員有免費飛拎

dance soc：強烈建議中意跳舞／識跳舞報，佢地嘅disco night應該係成個city最有feel，因為d人真係會battle跳舞。另外，我有睇過佢地表演，soc以至去到老鬼都幾close，係隔左30年仲有老鬼肯返黎，所以我覺得識跳舞嘅朋友可以join下

band soc／music soc／攝soc／magic soc etc：唔係個個soc都同相關興趣有好大關係，行木人巷岩feel就入啦

漫soc:中意動漫可以報下，會有班志同道合陪你傾下

術語解釋：
1）紅門
由又一城去城大個入口，傳說過左第三道門（中門）就gpa唔過三／grad唔到

2）時光隧道
連接城市大學同又一城嘅個條行人隧道

2）soc
society＝學會

3）house
一個ocamp通常會將所有新生分入3－4個house，有d似中學個時會分唔同顏色嘅社

4）dorm
house入面會分dorm，一個dorm通常會有10幾個新生

5)3上4
連接ac1三樓同四樓Podium嘅四條扶手電梯。

6）podium
ac1 4樓嘅平台

7）木人巷
一個area有好多唔同嘅booth比你報ocamp／行hall tour

8）yo
好玩得

9）chur
好急，比如話個ocamp好chur嘅話，比如話個ocamp好chur，姐係可能話好多野玩，無咩時間休息

10）kam
個人好難搞，比如叫佢玩game又唔肯玩，講野又唔知想點etc

11）oday
orientation day，ocamp前會有一日oday比大家玩下遊戲熟悉下大家

提示：
1）著靚仔靚女d
無錯，現實係殘酷嘅。各大soc係會睇樣選人玩，有d soc係會仆街到收完你錢唔比你玩（下面會講埋）。唔係話柒就無得玩ocamp，但係你執到自己好好睇睇、比人覺得你好yo嘅話係比較大機會玩到自己想玩嘅camp／入到個好玩嘅dorm。

2）絕對無話唔可以同時玩幾個ocamp
有d soc會話報左自己個camp就無得玩另一個camp。（eg報左中o無得玩細o）就算你個camp撞期都好，你都可以早出camp／遲入camp，所以你一定可以同時玩好多個ocamp，唔好比人fake到。

3）有得退錢
係報完ocamp之後，你會收到張黃色收據（簡稱黃單），個張野可以用黎比你退錢用。當然，自己要睇清楚你報ocamp簽個張聲明書先，上面有寫明咩情況係可以退錢／唔可以退錢。但係，如果個soc因為各種原因唔收你玩ocamp（例如超人數），你係一定可以要求退錢。如果佢地死都唔比，你可以向su投訴。

4）行哂所有hall tour
如果想住hall嘅朋友，我好建議你行哂所有hall tour。因為入一個岩嘅hall係會可以影響哂你成個ulife。就算無時間，我極度建議起碼係hall3,6,9,11同hall1,2,4,5,7,10兩個分類嘅hall入面各選一個黎行。

5）唔好信木人巷入面任何soc／hall對其他soc嘅評價
各個soc之間係有利益衝突。因為fm對其他ocamp嘅興趣會隨住佢地報ocamp嘅數量而減少，比如報左細o就會對中o無興趣／報完一個ac soc就唔多想報其他ac soc，所以各大soc會互相中傷黎博你入自己個camp。聽人講自己個camp個時只係留意佢講自己個camp d野就夠，唔好聽人地話其他ocamp嘅壞話。hall tour同是。

6）行過一轉先好報 你唔會知後面有咩soc等緊你，話唔定你行到最後先搵到岩你玩嘅ocamp，所以行完一轉再諗啦

8）無淫／chur ocamp嘅hall
如果邊個同你講邊個hall／ocamp淫同chur嘅話，個個人一定係fake你。因為city而家真係無咩淫／chur嘅ocamp同hall，就算係so called chur同淫嘅hall／soc都係一樣正氣。

多唔多as2嘅人玩ocamp
有嘅話玩咩o多

通常自己department 會多non jupas
我玩過政政 好多non jupas year 1 少數
但依樣唔應該作為你揀ocamp 嘅因素
因為我啲gpmate 好多都係喺課堂識 唔太關ocamp 事

打手post 此post已完 第一段已經濃厚打手味 零分重作

係咪要踩哂所有ocamp先唔係打手

有無year 2 3 4人會報ocamp

Dram soc連名都冇
利申 dram soc打手

科工點解比人屌

建議jupas入既都唔好玩 細o
基本上你係好少會識到一樣jupas year 1入既人
人人都大你一年 d dormamate 個個都non jupas入咁
完全溝通唔到咁 佢地一班人係度傾佢地果陣cc讀咩科 而你就一科lecture都未上過 鴻溝都黎緊

利申：當年受害者

所有新生如果係城大同又一城之間的任何道路聽到/見到有人sell ocamp，千其唔好報，報ocamp一定係木人巷入面報，記住一定要自己行，唔好俾人帶住

有，non ju入黎就有

Sorry唔記得左

上年係因為佢地水d fm話只可以報中o無細o玩

咩科

我無報細o,但我中o嘅dormmate好多feedback係話好多asso

cityu就行埋一二邊啦

Hall攻略呢

試用一百字讚揚劇社迎新營

唔洗問邊科 接近科科都係咁
就算係asso year 1都好d 大家 都叫做同年人 經歷過既野都差唔多 容易傾到計
遇到一堆Asso上番U既year 3 就真係好撚大鴻溝
已經識唔到projectmate 依家就連普通傾得下既fd都識唔到
加埋通常最後真係會變year 3一堆 year 1一堆
當然 如果你份人好撚yo 同邊個都吹撚到幾嘴 咁你咪玩囉

Hall攻略：

Hall1敬賢堂
運動hall。如果中意玩運動嘅話，hall1應該幾適合你。舊hall,樓層數係全city入面最多。自己獨立搞一個ocamp,無join聯hall ocamp。

Hall2業昕堂
Sell warm。行hall tour個時見到common room幾舒服同乾淨。聽講會成日煮飯仔，好似幾warm

Hall3樂禮堂
Sell happy and free，hall culture算比較濃厚。平時見佢地宿生一齊玩個時都幾歡樂和諧，應該岩想玩又好怕chur嘅人

Hall4群智堂
Academian。讀書hall,連return都計20%gpa分，好岩想搵個地方住但唔想玩嘅人。自己獨立搞一個ocamp,無join聯hall ocamp。

Hall5陳瑞球堂
所謂：「一日陳瑞球 一世頹摺廢」但個人覺得其實而家hall5唔算頹。身邊都有fd住Hall5,其實係一間正常hall,都有d野玩下咁

Hall6李兆基堂
成個city最chur嘅hall,但其實已經無早幾年咁chur,而家都係普普通通唔算特別chur。但hall culture都係幾濃厚，上次pek sing con聽到佢地幾大聲打氣，感覺幾firm

Hall7群萃堂
唯一有三人房嘅hall。三人房有個好處係佢有廚房同獨立洗手間，如果夾到fd嘅話都幾開心。但non local數目比較多，所以玩嘅氣氛無咁濃厚

Hall 9應湘堂
大路hall之一，都叫多野玩。但有小圈子問題，埋到莊員玩就幾開心，埋唔到就預左自己玩

Hall10
新hall,設施好新好靚，每間房仲有風扇，夏天會省好多電費。係兩間新hall黎講，個人覺得hall10比較好玩。今年pek singcon 見佢地好多人dem beat,睇落幾firm

Hall11
新hall,設施好新好靚，每間房仲有風扇，夏天會省好多電費。都有野玩但唔算多人會一齊玩

Push

大o最多人
自己睇下商院同大o上年差好多咩 一個college 收到你7成人 大o根本垃圾 年年木人巷叫幾條女圍住新生屈人報 第一行木人巷跟到完ac soc

有冇人報完大〇，佢就同你講走得，其他唔洗行，我本身想報Insoc 同Gymsoc
之後翻左去問fd，佢地又話有其他soc報，唔知邊個真 有冇人解答下

利申asshole 想搵gpmate